\chapter{ Analyse et Sp\'{e}cifications des besoins }
\section{Introduction}


Cette partie consiste en une \'{e}tape analytique dans laquelle nous allons
recenser et factoriser les besoins des utilisateurs de l'application. Ceci est
fortement li\'{e} \`{a} l'\'{e}tude du projet men\'{e}e au
Cours du premier chapitre.
Pour ce faire cette phase doit r\'{e}pondre aux questions suivantes :
Quels sont les besoins fonctionnels de l'application ?
Quelles sont les contraintes qui doivent \^{e}tre prises en consid\'{e}ration?

   \section{ Les acteurs du syst\`{e}me }
C'est une entit\'{e} externe qui agit sur le syst\`{e}me (op\'{e}rateur, autre syst\`{e}me,
\ldots{}).Il peut consulter
Ou modifier l'\'{e}tat du syst\`{e}me.
En r\'{e}ponse \`{a} l'action d'un acteur, le syst\`{e}me fournit un service qui
correspond \`{a} son besoin.
Le principal acteur de syst\`{e}me :
\begin{itemize}
\item{  \textbf{L'administrateur :} entit\'{e} externe principale. Son r\^{o}le est qui a le droit de
g\'{e}rer un projet (cr\'{e}er, modifier, supprimer).
Aussi son r\^{o}le et de g\'{e}rer l'affectation des taches aux membres
correspondants.
}

\item{ \textbf{Le membre : } entit\'{e} externe secondaire, il peut se connecter pour consulter la
t\^{a}che en cours que l'administrateur lui a effectu\'{e} et la marquer comme
termin\'{e}e ou non.
}
\end{itemize}

La Table 2.1 pr\'{e}sente les roles selon les acteurs.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
                                            & Administrateur & Membre  \\
\hline
Authentification~                           & X              & X       \\
\hline
Création d’un projet                        & X              &         \\
\hline
Ajout d’une tache                           & X              & X       \\
\hline
Modifier l’état d’une tâche                 & X              &         \\
\hline
Ajout d’un client/membre                    & X              &         \\
\hline
Consultation des rapports                   & X              &         \\
\hline
Consulter la carte géographique des clients & X              & X       \\
\hline
\end{tabular}
\centering
\caption{Rôles  des acteurs.}
\end{table}


\section{ Sp\'{e}cifications des besoins}

  \subsection{Besoins fonctionnels}

Le besoin primordiale de notre application et de permettre à l’administrateur
de « Cherchini » de gérer les projets et ceci consiste à :

\subsubsection{G\'{e}rer les projets}

\begin{itemize}
\item{La cr\'{e}ation d’un projet.}
\item{La modification d'un projet.}
\item{La suppression d'un projet.}
\item{La consultation des projets et des t\^{a}che et leurs d\'{e}tails correspondants.}
\item{L'affectation des membres correspondants \`{a} chaque projet.}
\end{itemize}

\subsubsection{G\'{e}rer les t\^{a}ches}

\begin{itemize}
\item{La cr\'{e}ation d'une t\^{a}che.}
\item{La modification d'une t\^{a}che.}
\item{La suppression d'une t\^{a}che.}
\item{La consultation  des t\^{a}che et des d\'{e}tails correspondants.}
\item{L'affectation du membre correspondant \`{a} chaque t\^{a}che.}
\end{itemize}

\subsubsection{G\'{e}rer les membres}

\begin{itemize}
\item{La cr\'{e}ation d'un membre.}
\item{La modification d'un membre.}
\item{La suppression d'un membre.}
\item{La consultation des membres et de leurs d\'{e}tails correspondants.}

\end{itemize}

\subsubsection{G\'{e}rer les clients}

\begin{itemize}
\item{La cr\'{e}ation d'un client.}
\item{La modification d'un client.}
\item{La suppression d'un client.}
\item{La consultation des clients et leurs d\'{e}tails correspondants.}
\end{itemize}

\subsubsection{
Suivre le d\'{e}roulement des projets}

\begin{itemize}
\item{ La suivie du travail en consultant le diagramme Gantt pour chaque projet.}
\item{La consultation des rapports des co\^{u}ts et les dur\'{e}es selon les projets et les clients   .}
\item{La consultation de la carte g\'{e}ographique des g\'{e}olocalisations des  clients.}
\end{itemize}

  \subsection{Besoins non fonctionnels}
Les besoins non fonctionnels sp\'{e}cifient les propri\'{e}t\'{e}s du syst\`{e}me afin de
garantir la Coh\'{e}rence, la confidentialit\'{e} et l'int\'{e}grit\'{e} des donn\'{e}es.
Le syst\`{e}me doit \^{e}tre fiable: la validit\'{e} de l`application.
R\'{e}utilisabilit\'{e}: aptitude de site \`{a} \^{e}tre utilis\'{e} en tout ou en partie dans de
nouvelles applications.

\subsubsection{La performance d'ex\'{e}cution}

Le temps d'ex\'{e}cution du syst\`{e}me doit \^{e}tre minimal pour ne pas g\^{e}ner
l'utilisateur. Ce temps d\'{e}pend de la complexit\'{e} du code impl\'{e}ment\'{e}, du
serveur d'application utilis\'{e}, du d\'{e}bit de la ligne de connexion et de la
conception de la base de donn\'{e}es.

\subsubsection{La s\'{e}curit\'{e}}

Le syst\`{e}me doit respecter un niveau de s\'{e}curit\'{e} \'{e}lev\'{e} afin de garantir la
confidentialit\'{e} de l'acc\`{e}s des membres

\subsubsection{L'ergonomie }

L'interface de cette application doit \^{e}tre ergonome, conviviale et voire m\^{e}me
apte \`{a} aider l'utilisateur \`{a} mieux g\'{e}rer son espace de travail.


\section{ Diagramme de cas d'utilisation g\'{e}n\'{e}rale }
\input{ucG.tex}




\section{Backlog de produit}
\input{blp.tex}


\input{addtoChap2.tex}


\section{Conclusion}
Dans ce chapitre, nous avons vus les étapes analytiques dans laquelle nous avons recensé et
factorisé et les besoins des utilisateurs de l'application ainsi que l'architecture et les principaux
outils utilisés pour la construire . \newline
Dans le chapitre suivant nous entamons
le développement du premier release en suivant les lignes directrices que nous nous sommes
fixées.

