\chapter*{D\'{e}dicaces}
\addcontentsline{toc}{chapter}{D\'{e}dicaces}
Qu'il me soit permis au seuil de ce modeste m\'{e}moire d'exprimer ma plus profonde
reconnaissance \`{a} : A ma m\`{e}re,
"Tu m'as donn\'{e} la vie, la tendresse, et le courage pour r\'{e}ussir. Tout ce que je peux t'offrir ne pourra
pas exprimer l'amour et la reconnaissance que je porte. Je ne voudrais pas \^{e}tre sans toi.
En t\'{e}moignage, je t'offre ce modeste travail pour te remercier pour tes sacrifices et pour l'affection
dont tu m'as toujours entour\'{e}e."
A mon p\`{e}re,
"L'\'{e}paule solide, l'\oe{}il attentif, compr\'{e}hensif et la personne la plus digne de mon estime et mon
respect. Aucune d\'{e}dicace ne saurait exprimer mes sentiments. Que Dieu te pr\'{e}serve et te procure
sant\'{e} et longue vie."
A mes s\oe{}urs,
"Vous \^{e}tes les meilleurs du monde. Je vous souhaite de la joie et du succ\`{e}s pour les ann\'{e}es \`{a} venir.


\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}
C 'est avec un grand plaisir que je r\'{e}serve ces lignes en signe de gratitude et de reconnaissance \`{a}
tous ceux qui ont contribu\'{e} de pr\`{e}s ou de loin \`{a} l'\'{e}laboration de ce travail.
Nous tenons \`{a} exprimer nos remerciements les plus vifs en premier lieu \`{a} ceux qui nous font
l'honneur de participer et de si\'{e}ger dans ce jury et d'\^{e}tre les rapporteurs de ce travail.
Nous remercions particuli\`{e}rement Monsieur Bilel Boumnijel pour avoir eu l'amabilit\'{e} de nous
accueillir au sein de l'entreprise "Cherchini" et de nous avoir procur\'{e} ses pr\'{e}cieux conseils tout au
long de ce projet.
Nous tenons \`{a} remercier Madame Saf\'{e} Fennia , enseignante du ITBS, pour son suivi, son aide
ainsi que ses conseils tout au long de ce m\'{e}moire, ainsi que les enseignants de l'ITBS
Enfin, nos remerciements s'adressent aussi \`{a} tous nos enseignants pour la qualit\'{e} de l'enseignement
qu'ils nous ont prodigu\'{e} durant nos \'{e}tudes.

\chapter*{Avant–Propos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Avant–Propos}

Cette \'{e}tude entre dans le cadre de la pr\'{e}paration d'un m\'{e}moire de fin d'\'{e}tudes en vue de
l'obtention du dipl\^{o}me d'Ing\'{e}nieur en Informatique, au sein de L'Ecole Sup\'{e}rieure Priv\'{e}e de
Technologie et de Management \guillemotleft{} ITBS" . C'est ainsi que nous avons eu l'occasion de pr\'{e}parer notre
projet de fin d'\'{e}tude intitul\'{e}: \guillemotleft{} Cr\'{e}ation d'une plateforme de gestion des projets \guillemotright{} propos\'{e} par
l'entreprise \guillemotleft{} Cherchini \guillemotright{}.
Ce projet est un apport tr\`{e}s b\'{e}n\'{e}fique quant au perfectionnement des connaissances
de l'\'{e}tudiant dans le domaine informatique et pour avoir l'opportunit\'{e} d'appliquer ses
connaissances th\'{e}oriques acquises tout au long de son cursus universitaire dans le cadre
professionnel.
Mots cl\'{e}s : node js , mysql , javascript , html, bootstrap ,vue js , vs code , project management..


